# Какой скорости вещания во время радиопередачи должны придерживаться экипаж ВС, орган ОВД или другой соответствующий наземный персонал.
100 слов в минуту.

---

3.1.3. Під час здійснення радіопередачі повинен забезпечуватися чітке та задовільне приймання  повідомлень. Для досягнення цієї мети екіпаж ПС, орган ОПР або інший відповідний наземний персонал повинні:
-	вимовляти кожне слово виразно та зрозуміло;
-	дотримуватися такої швидкості мовлення, яка б не перевищувала 100 слів за хвилину. Якщо повідомлення, що передається на борт ПС, потребує запису, швидкість мовлення потрібно знизити для того, щоб таке повідомлення можна було записати. Невелика пауза перед або після цифр дає змогу легше їх зрозуміти;
-	зберігати гучність мовлення на постійному рівні;
-	знати техніку користування мікрофоном, особливо стосовно витримування постійної відстані до мікрофона, якщо не використовується модулятор з постійним рівнем;
-	тимчасово припинити розмову, коли виникла потреба відвернутися від мікрофона.